%Skrevet af Jimmi.
%Sidst rettet: 19-11-2013, 17:34, Jimmi
Det tidsbesparende aspekt er valgt som fokuspunkt. Der er mange forskellige interessenter, som har interesse i et tidsbesparende system (Afsnit \ref{sec:Interessant}). Den primære målgruppe for produktet er gennemsnitsfamilien, da øget komfort kan forbedres, ved at anvende et tidsbesparende system. De elektroniske apparater kræver i høj grad en interaktion fra brugeren – hvornår de skal tænde, hvornår de skal slukke, og ikke mindst hvornår udstyret skal stå på standby. For mange familier, ligner dagene ikke altid hinanden, og hverdagsmønstreret ændres konstant. Eksisterende teknologier (Afsnit \ref{sec:zensehome}) forsøger at tage højde for problemstillingen, ved at give brugerne mulighed for at tænde og slukke forprogrammerede enheder via. Smartphones, tablets eller computere. Det er dog tidskrævende at først programmere de ønskede scenarier, for derefter at afspille dem. \\\\
Det er vigtigere end nogensinde, at effektivisere sin hverdag hensigtsmæssigt, for derved at undgå tidsspild. Denne effektivisering foregår også i hjemmet, hvor et utal af elektroniske apparaturer kræver menneskelige interaktion. Det kunne hermed være en stor fordel, hvis interaktionen med huset, blot fungerede ved brug af stemmen. Herved opnås den ønskede tidsbesparelse, og derved den ønskede komfort. Ved sene aftentimer, hvor familien ankommer til huset, og blot ved at sige et par ord, forstår huset den ønskede handling – og agere derudfra. Der er et utal af forskellige scenarier, som er nærmest umulig for den enkelte familie at forprogrammere, idet at det daglige mønster - for den enkelte familie - er alt for ustadigt. Det er væsentligt at stemmestyring i hjemmet kan være et supplement til øget komfort, og med det udgangspunkt, ser gruppens problemformulering således ud: 
\begin{itemize}
    \item Hvordan kan to eksisterende teknologier; Zensehome og stemmestyring kombineres med hinanden? \\
    \begin{itemize}
        \item{\bf Hvordan vil det være muligt, at konstruere software til en stemmestyret enhed, som ud fra stemmeinputtet, kan styre elektronisk apparater i husstanden, på en sådan måde, at det giver en tidsbesparelse for den enkelte gennemsnitsfamilie?}
    \end{itemize} 
\end{itemize} 