Ud fra dataindsamlingen som gruppen har udført, kan det ses, at 45/272 af respondenterne har et automatiseret hjem (Figur \ref{spg:automatiseret} og Bilag \ref{sec:bilcd}). Dette leder til spørgsmålet om hvilken producent forbrugeren har. Ud fra det indsamlede data, har de fleste respondenter et IHC system installeret.
IHC (13\% Figur \ref{spg:autprod}). er et produkt udviklet af Lauritz Knudsen, som er et komplet system til hjemmet. IHC styrer røgalarmer, hårde hvidevarer og generel elektronik i hjemmet. Dette system er unikt ved at det inkluderer næsten alt i hele hjemmet, og derved giver forbrugeren en komplet løsning. Den anden højeste med 9\% er Belkin, som producerer mange små dele til at automatisere sit hjem med. Hovedparten af dette ligger indenfor stikkontakter som automatisk slukker ved et bestemt tidspunkt og sensorstyret lamper. (Figur \ref{spg:autprod}). Derimod er der også forbrugere som har Z-Wave (6\%) integreret i deres hjem. Z-Wave er en udenlandsk udgave af IHC (andet firma), med dette menes der, at Z-Wave også inkluderer de fleste ting i hjemmet, men de ting som ikke er gennemarbejdet i IHC - er gennemarbejdet i dette produkt \cite{IHCForum}. Ligeledes lægges der i Z-Wave meget vægt på at hjemmet skal være overvåget fra top til tå. Sidst men ikke mindst ligger Zensehome på 6\%, som udbyder et halvkomplet system til hjemmet. Zensehome integreres i selve el-nettet i hjemmet og derefter kan forbrugeren, selv udbygge hjemmet alt efter hvor meget der ønskes tilsluttet. Zensehome har dog den ulempe, at der ikke kan tilsluttes hårde hvidevarer, hvilket betyder at forbrugeren kun kan tilslutte elektroniske ting med op til 230 volt til systemet. Derimod kan Zensehome overvåge hvor meget strøm apparaterne bruger, og danne grafer for dette.\\\\
%Indledning til emnet%
Gruppen har konkretiseret udvalgt Zensehome og en stemmestyringsfunktion med henblik på at kombinere dem. Zensehome blev valgt da det er en færdig automatiseringsløsning, som henvender sig til den private sektor samt at det er en gennemarbejdet løsning. Stemmestyringen er ligeledes en teknologi, som viste sig at være en teknologi\ref{sec:infosearch}, som forbrugerne var tilfredse med. Afslutningsvis vil der foretages en opsamling, hvor teknologierne sammenholdes.