Søren - 20/12/2013 - 03:10

Ting der skal ses på i morgen mht. processanalyse
 - Skrive om sharelatex og latex og hvordan det gik at bruge dette. \jfix{Done}
 - Få tjekket problemanalysen igennem og se om der er mulighed for at tilføje noget mere omkring hvordan vi endte hvor vi gjorde. \jfix{Det savner jeg ikke, det er ikke en diskussion. Det handler om HVORFOR, vi endte hvor vi gjorde, og ikke i ligeså høj grad om hvordan.}
 - Skrive noget mere under fremadrettet for samarbejde med vejleder \jfix{Done}
 - Samarbejde kunne generelt uddybes \jfix{Hvilket samarbejde?}
 - Blive enig om min rolle under problemløsning kan kaldes projektleder eller om det skal hedde supervisor - hælder mest til det første da det er et mere dansk ord og efter min mening er mere beskrivende \jfix{Supervisor er et dansk ord, og bruges så snart en person fungere som vejledende og konsulterende. Projektansvarlig lyder somom personen stod for hele projektet, hvilket var idéen med gruppestyreformanden.}
 - Snakke om ting skrevet i rapporten skal med I processanalyse - se kommentar fra Mads mht. kommentar i spørgesema
 - Sørg for at der er samme størrelse mellemrum mellem linjer - eks. er der problemer med samarbejde med vejleder ikke ser ud som det andet. \jfix{Done}
 - Udskifte bf med sections (husk hvor mange sub selv) \jfix{Done}
 - Læse korrektur på det hele - har læse meget lidt kontekstuelt her til aften men ikke i udvidet grad.
 - Snakke "kort" om folks arbejdsindsats op og ned af processanalysen.. :(

Sørg for at kom i gang omkring kl. 8 tiden så vi kan gøre dette her færdigt, jeg vil personligt forsøge at være klar til kl. 8 så der er ingen undskyldninger

Godnat ...