%Skrevet af Martin 02:52 16-12-2013
%Sidst rettet: 16-12-2013, 09:49, Jimmi
\textit{Herunder konkluderes der på, hvor godt løsningen opfylder den opstillede problemformulering.}\\\\

Følgende problemformulering blev opstillet i problembeskrivelsen:

\begin{itemize}
    \item \textit{”Hvordan vil det være muligt, at konstruere software til en stemmestyret enhed, som ud fra stemmeinputtet, kan styre elektronisk apparater i husstanden, på en sådan måde, at det giver en tidsbesparelse for den enkelte gennemsnitsfamilie?}
\end{itemize} 

Efter endt produkt konstruktion kan der observeres mangler deri, såsom:
\begin{itemize}
    \item Ingen positionsfunktion i programmet, som ville tillade brugeren, at give kommandoer uden at specificere lokalisering, hvorved programmet kunne gå ud fra, at kommandoen skulle udføres ved brugerens position.
    \item Ingen intelligent stavekontrol i systemet, som ville kunne rette sig efter en specifik brugers hyppige fejl, derved sparende brugeren, at skulle svare systemet tilbage ved gentagne ens fejl.
    \item Ingen nuanceret kontrol af elektroniske apparater, såsom kogeplader og lysdæmpere, hvis varme- eller lysintensitet ville kunne kontroleres.
\end{itemize} 

På trods af disse mangler i produktet, som hver især ville have bidraget til forøget tidsbesparelse, kan det konkluderes, at problemformuleringen er blevet besvarende delvist fyldestgørende, da et produkt er blevet konstrueret, som kan modtage stemmeinput fra en bruger, undersøge at det er det korrekte input og udføre en handling specificeret af brugeren, uanset hvor denne befinder sig i huset. Dette resulterer i en udefinerbar tidsbesparelse, da brugeren ikke behøver bruge tid på, at bevæge sig hen til et elektrisk apparat, for at betjene det. Det er ikke muligt, at undersøge hvor høj tidsbesparelsen ved benyttelse af produktet er, da dette varierer meget fra bruger til bruger, samt ved hus af forskellig størrelser. Dog kan der drages paralleller til stemmestyringssystemet Kammertjener\cite{Kammertjener}, som fungerer på samme måde som produktet, og er bevist tidsbesparende.